明愛以禁止談戀愛為由 拒大專學生會搞活動

「明愛邱比特」系列活動取消
-
原於二月份由聯合學生會舉辦的「明愛邱比特」系列活動，因不獲學生事務處審批活動內容而未能舉行。當中原因如下:

1. 活動名稱「明愛邱比特」的「邱比特」三字有鼓吹同學談戀愛的意思。

2. 當中的活動「匿名配對」只讓同學與一人配對，配對活動有鼓吹同學談戀愛的意思。

3. 活動「定情信物」因包含在「明愛邱比特」系列活動中，所以亦未能通過。

校方不想鼓吹同學談戀愛，並認為若比校外教友得悉學生會舉辦此活動，會向學校投訴，影響學校聲譽。

本聯會曾多次向校方爭取，並曾多番修改活動名稱及內容等呈交，希望在不違背活動原意下供同學參加，可惜依然受到學生事務處及校方多番阻撓，最後未能成功爭取舉辦是次活動。本聯會在此向各位同學致歉，特別對期待參與是次活動和已填寫「匿名配對」報名表格的同學深感歉意。此外，已填寫「匿名配對」網上參加表格同學的個人資料亦將會被銷毀。

為免令同學失望，本聯會正與校方爭取延期舉辦「定情信物」活動，希望能增加同學參加校園活動的機會。

本聯會再次在此向同學致歉，並希望在未來學生會活動能順利舉辦其他活動予同學參與。
-
明愛專上學院及明愛白英奇專業學校
第十屆聯合學生會 明白Fathom
二零一九年二月十日

大專

明愛暗戀補習社

合理
啲垃圾唔讀好啲書仲去拍拖扑野一陣大肚害埋下一代

叫明愛黃大仙得唔得

讀得白英泥都起碼中學畢業啦下嘛,ON9?

大專生應否談戀愛

呢班垃圾

16歲扑得野，18歲反而唔可以談戀愛？

大專學生應否談戀愛？

原來譚道德校長係真有其人

無錯, 專心讀書啦仆街

我係話在座咁多位

明愛嘅話好合理
想係佢d中學搵個處女青頭仔都難

學業要緊 我會小心

明愛

垃圾活動唔批都正常

明愛修道院

大學當中學管
中學當小學管
教育倒退

大學?

人地係不想鼓吹而唔係禁止談戀愛，完全唔同慨念
更何況呢個活動真心垃圾

啲修女個個獨身
梗係禁止

true
垃圾生仔正仆街

直接中出

異教徒！

想保留啲處男屎忽比神父玩

cls
讀得大專應該過左廿歲？重未屌得西？

能大應該想搞都搞唔到

Ban果條友真係蠢過長空

明插暗屌呀

明愛搞中學都唔係幾掂
好多間都係武館

應該，但扑野要帶套

係全部

笑而不語

明愛中學

教會學校有責任維護天主教嘅政治正確
合理

校方都知佢地入學為互溝

唔鼓吹談戀愛算唔算反社會反人類？

笑死班on 9有 ive 唔入 入比 ive 更垃圾學院
代表閣下明顯智力不足

應該炒晒D已婚職員
免得鼓吹紫戀愛

根本就ON9
搞到咁揚 校方會批先奇

扑野好啦！唔好拍拖呀！

斷章取義

白痴先讀明愛

依家啲剩女四十歲都無拖拍，梗係唔畀你地拍啦

好想知愛係點樣可以被鼓吹

唔算，明愛搞係優生計劃

現今社會，中學生不應談戀愛是為社會共識，你認為大專生也應否談戀愛？試以資料A（明愛）作答

其實校方用心良苦
知道讀得明愛嘅都係失敗者
唔好害左另一半甚至下一代

咩學校嚟？

學店

乜教友唔駛拍拖咩

「中小學的管理政策，就是將學生的問題往後推。叫你讀書不是認為學問有價值，而是管理術。他們期望學生有事專注，身上的疫病就可以延遲爆發。精神病院、核電廠和焚化爐不能建在自己社區，這叫not in my backyard；其實學校也不見得真關心誰，只是not in my classroom，眼不見為睜，問題不要在我的轄區發生。」

唔搞就唔會拍拖扑野咩你唔好on9啦

禁毒都有人吸毒所以不如毒品合法
用下你個死人腦

中學生

你話邱比特係異教神 明愛信耶所以唔俾搞
都順氣過因為唔俾人戀愛

明愛唔比愛, 改撚埋個名啦

咁作為學校唔支持搞戀愛相關活動唔代表我反對學生拍拖嘅，你拍拖冇問題，佢選擇唔主動推動呢樣野啫

無得做愛了

垃圾學校垃圾policy 執柒左佢啦你老母閪

Hku 仲慌死人嫁唔去搞speed dating

btw 本身以為明愛會快過恒商升大學
天主教無限錢資助，又有護士讀
明愛徐誠斌歷史都唔短
竟然會慢過恒商

拍拖扑野犯法
18 歲都成年人拍拖扑野有咩問題
仲學生不準談戀愛呀?
除左d個腦裝屎既老屎忽仲有邊個會咁諗

明愛邁大邁條毛咩

人地恆大Bsex贏你九條街

香港D教育垃撚圾,成個社會,D家長都係垃撚圾
東方永遠追唔上西方係有原因

插班生甲，動作很黎明

明愛d神父同修女係咪全部未扑過野？神職人員係唔比結婚但係拍拖同扑野比唔比？

天主教神父要發誓守貞
除非做神父之前已結婚
基督教牧師先唔洗
而明愛係天主教
修女唔知

咁不如上唔到大學既全部禁止扑嘢？
你想點計？AL計起？定DSE?
定係全人類絕育絕淨你？

利申：i大冇讀過

唔係話生育率低咩？
一邊話生育率低引入新移民
一同時間禁止新生代自習點去揀身邊伴侶
垃圾睇乜都係垃圾

一個辦學機構，唔係諗方法去教學生，而係禁止d學生拍拖黎預防有問題出現，同中共解決提出問題既人有咩分別？

好酸 鍵國連登毒撚

2019年既香港

唔講都唔知以為身處係幾百年前封建時代

扑野一定中出生仔?

搞明愛朱古力波咪無事囉

佢話唔準你就唔做,真係要驗腦了....

新加坡好重視係college 同university
俾班後生仔mating
怕佢地唔生仔

香港就好多人上網叫人唔好生仔
中小學同大專叫人唔好拍拖
跟住話要補充勞動力從中國引蝗入室

拍拖會唔會記過

明愛人表示明愛係垃圾學店

... 屌那星小學咩

讀大專咪搞咁多野啦

發夢見到件事係明愛校方同學生會既權力鬥爭
一開始校方只係叫改過個名就比搞
有可能係邱比特係希臘神
同信仰神話方面有沖突
校方希望活動名能夠有點詩意
但學生會有人企硬
期望校方能向學生會屈服

仆街MK仔

正害人精！！
祝你屋企所有女性俾人中出搞大肚！！

正害人精！！
祝你全屋女性俾人中出, 生多啲

明愛都搞暗戀補習社啦

扑嘢唔會生仔？！你老母

你知唔知自己同我講緊乜

扑嘢唔會生仔？！ 你諗清楚先好講

你唔教個女點揀男人，就唔好生

喜歡的他卻在左近

升中四了，還未試過拍拖，但毒男說：「不緊要，依家努力讀書考好會考，第時有錢你荒（慌）無女？」

結果，毒男克服了一個又一個的考試，升上大學；影畢業相時，發覺好多人都一雙一對，原來大學係撮合情侶既好地方。毒男依然一個，但他說：「不緊要，即將係我踏入社會大展拳腳既時候，亦係我幸福生活既開始！」

毒男努力工作，三年，五年，七年過去了，依然單身。但他終於達成了心願，成為高收入人仕 － 月薪達二萬零五百蚊。

毒男年過三十，開始疑惑：「點解我已經係成功人仕，但仲係無女？」更令他驚訝的是，公司不少女同事都同MK型男拍拖結婚，但那些男人可不是事業型喎，例如，Dorothy既男朋友只係中五畢業既Sales，月薪只有一萬八千蚊，比自己足足少了二千多元！點解？唔係努力讀書成為有錢人就有女既咩？

不知不覺毒男到了中年，身邊已無什麼朋友，自己渡過一個又一個既聖誕節及情人節。

毒男年老了，孤零零一個坐在公園，回想一生：「自己曾得過什麼？女人的身體是怎麼樣的？和女朋友係海邊共渡平安夜既滋味係點架？高登人不是經常留帖話：『後生時唔好浪費時間，第時有錢你荒無女咩！』我照做了，究竟什麼地方出錯？」

連登仔真係on9到仆街
唔夠人講就咒人

拍拖情到濃時會點?!
你當我3歲細路?!用吓腦都會知有咩事會發生
女仔咁細個夠社會經驗未?!夠分析能力未?!
未婚媽媽生出嚟, 你負責?!
點都等女仔, 男仔成熟啲, 等佢哋判斷力好啲, 先俾佢哋拍拖.
生唔生先到時等兩個成熟嘅成年人決定佢哋嘅未來(呢啲後話)

咁祝你全家女性生多啲啦, 16歲就俾人中出

乜撚野邏輯黎
咁不如個個30歲先開始拍拖啦

全香港啲未婚媽媽就等你嚟照顧
攞晒你全部身家出嚟捐比保良局啦

咁你可以叫啲小學生細細個就拍拖嘅.
但如果香港有一個未婚媽媽, 你就要喺你自己嘅銀行戶口攞錢出嚟養佢, 照顧埋個細路以後成長, 長大嘅所有開支. 你濟唔濟?!
鼓吹人做就叻, 有事起上嚟就冇人負責?!
就等你銀行戶口負責啦

topic講緊大專生你講小學生？
做得大專生 起碼18歲以上啦

鼓吹人細細個就扑嘢嗰啲根本就係心懷不軌

21世紀有幾多人唔係情到濃時屌閪？你唔係想講個老婆係買返黎下話？

讀得明愛呢d野年紀有幾細？4歲細路哥咩。

社會經驗，分析能力呢d咪就係要人教囉。你都唔教自己個女要街外人教，就唔好怪人地，輕則話你冇家教，重則搞大左個肚中出飛。

因為香港d學校有呢d 19 policy 所以依家勞動力不足

香港愈黎愈低質既原因
學曬大陸哩果套

呢間明愛係大專，唔係小學。柒夠未？

你真係覺得18歲真係夠判斷力同社會經驗?
幾多未婚媽媽你又知唔知?

上面條友個世界無避孕套賣?

睇你都唔打算會教下一代，千期唔好生。如果有日個細路問你佢點樣出世，你係咪即刻吊死自己，以免答佢=自己鼓吹細路扑野？

幾多歲先可以？

16歲已經合法性交，點解唔夠？
唔夠原因咪就係你呢d「大人」唔教囉
養不教，識唔識下一句？

神父搞細路竟然學人講禁止談戀愛
天下耶撚真係一樣黑

你覺得一個3-40歲嘅人成熟啲, 定係一個18歲嘅人成熟啲?!
作為一個18歲啲青年, 真係負責到中出嘅後果?!

大專又點, 思想真係成熟?!
真係負責到中出嘅後果?!
我問你柒夠未就真

明愛？咩黎？學校黎架？無人識你呀

d二奶學校係咁嫁啦

35歲已經叫高齡產婦啦，弱智仔
睇下家計會先啦

你係咪想話30歲拍拖，35歲結婚，做1次愛就1定立即生？

避孕套100%???
意外有咗性病你負責??!!
生咗個仔, 你銀行戶口㩒錢養?!
係咪全香港戴咗避孕套, 中出完, 都意外生咗仔嗰啲由"你"負責?!
你攞定錢出嚟先啦

睇黎你思想真係唔成熟

我唔覺得18歲識教囉, 有Common Sense都知

戴避孕套都中出到?

你出街夠冇可能100%安全啦
重則有機會比車撞，輕則有機會比天上面d雀屙屎落你頭
唔好行出街啦你

16歲識教, 人唔笑狗都吠

如果你個仔/女到18歲都乜都唔識，養不教個問題實父之過，唔係其他人囉

唔係16歲會識教仔/女
而係如果你個仔/女到16歲都乜都唔識
養不教一定係父之過囉

你咪叫香港人學非洲咁生囉, 夠晒低齡產婦啦, 夠晒後生啦, 你老母

睇嚟你真係賤人一個

Hku先多剩女

係啊, 你咪試吓瞓喺路中心囉, 還掂都唔係100%安全. 睇吓邊個易比車撞啲

基督徒?

舊時d人已經講緊十三四歲拍拖結婚

係啊, 呢個世界做強姦犯唔係問題. 最緊要係你有冇戴貞操帶

而家社會咁複雜, 以後會越嚟越複雜, 16歲真係咩都識?!

No

天主教徒?

No, 無宗教信仰

黃子華: 次序不分先後 可以揸左先至咀 或者扑左先至溝

點解咁憎人生仔?

立法推後性交合法年齡純係人口控制政策黎
成熟與否根本無所謂
更何況成熟同年齡無直接關係
大撚把幾十歲仲係on99咁

明愛學生應否猛鬼

唔夠人講就拎香港呢個已發展城市，同非洲呢d未發展國家黎比，更顯得你智障。

已發展vs未發展
城市vs洲份

連apple to apple都唔識，不如返屋企啦

令我諗起呢篇文章

佢就係縮埋係屋企咪柒柒下咁

叫明愛對對碰囉屌

好似你咁大個人，都唔識分瞓床同瞓街有分咩分別，就知個問題係你問題，又其他人我問題。

你意思你係強姦犯？

而家弱智都識上連登

唔係憎人生仔
係, 你有能力, 夠成熟, 合理個人判斷力, 經濟能力, 各項因素. 生就絕對無問題.
如果唔係只會制造無窮無盡嘅社會問題.
不斷制造更多嘅問題, 但係屎留番俾邊個食
比著你, 要你負責人哋舊屎, 你都唔濟啦

天主教入面d錢拎黎起聖堂架咋
邊係攪學店架？

恆商呢d打正旗號玩商業
有d科入學要求仲高過shity, 嶺爛
升格大學非常合理

BB仔都可以好成熟

中學時，唔准我拍拖；工作後，唔准我單身。你到底想點呀？

「今日既辯論題目係：中學生應否談戀愛」

老師們覺得這題目太有討論價值？還是因為想不出其他題目？總之每年中學的辯論比賽，都會有這題目。

「咩年代呀，仲辯論呢啲題目，Miss 你顧掂自己先啦，自己都嫁唔出，仲學人講咩中學生應否談戀愛」

中學生談戀愛還要用「應否」來評論，讓 Ranee 覺得很反感。看著那位年過三十，依然單身，正在主持辯論比賽的剩女老師，Ranee 就更覺得貽笑大方。

「學生最重要既就係專心讀書，考到好成績，入到好既大學，第時畢業之後你慌你無機會拍拖咩」

母親三不五時的警告不可以在求學時期拍拖，令正處於反叛期的 Ranee 更想嘗試一下戀愛的感覺。既然家長、老師都不想中學生拍拖，那麼將所有學校都變成男校、女校，那不就一了百了嗎？

「各位早晨，相信大家都知道我地學校係嚴禁學生拍拖既，但早前我地就發現咗幾位好曳既同學，好唔聽話，竟然無視學校既規定，偷偷地拍拖，所以我決定要公開呢幾位同學，佢地就係 ….. 」

這天，校長在早會上突然提起有同學拍拖的事，並在全校面前公佈這些同學是誰。似乎拍拖是猶如殺人放火般的嚴重罪行，這些有拍拖的中學生都是甲級重犯，應該要捉去浸豬籠，或者用石頭擲死。聽到校長宣讀的名單中沒有自己，Ranee 與阿 Sam 都鬆一口氣。阿 Sam 是隔壁班的男同學，高大帥氣，正在與 Ranee 曖昧中。以為自己逃過一劫，可是最終依然被那不好好教書，總是做一些狗仔隊工作的班主任發現了。

「Ranee，琴日放學個時我見到你同隔離班個個阿 Sam 拖住手喎，你點解釋呀」

解釋？與男同學拖個手都要解釋？要不要好像參觀完博物館之後那樣寫個五百字的感想，描述自己在過程裡學到的知識和深刻的體會呢？

「你無說話好講啦嘛？好，我同你家長講」

這一刻，Ranee 知道事情已經難以收科。年輕人天不怕地不怕，就是怕父母知道自己有拖拍。

「你個衰女，仲讀緊書就學人拍拖？」

「拍拖又唔係犯法既，我點解唔可以拍拖呀」

「中學生就係唔可以拍拖，你唯一應該做既野就係讀書、讀書、同埋讀書。拍拖？諗都唔駛諗呀，以後唔准再同個個男仔來往呀」

在父母與老師的反對下，Ranee 那還處於萌芽階段的愛情就被硬生生的扼殺了。捧打鴛鴦，這種似乎只會出現於古裝劇的事情，卻切切實實的發生在現代的香港。一向覺得自己很西化的香港人，思想上夠西化嗎？

「係大學，我一定要好好咁識個男朋友，拍返次拖」

經歷過不准拍拖的中學階段，Ranee 帶著對戀愛的憧憬上到大學。可是缺乏戀愛經驗，不懂得與異性相處，初入情場就被 player 玩弄感情。加上自己在擇偶上也是有要求的，最終都是拍不成拖，A 住 grad。

「讀好啲書，考個一級榮譽，第時揾份高薪厚職，你慌你會無拖拍咩」

如母親所願，Ranee 畢業後覓得一份跨國企業的高薪厚職，可是返工後，母親給 Ranee 的第一個任務，卻是以前一直都不允許的，「拍拖」。

「人地張師奶個女，一入大學就揾到男朋友，仲諗住明年結婚呀，阿女你到依家仲係單身，我好擔心你呀」

記得剛上大學時，母親還說張師奶的女兒一上到大學就顧著拍拖，荒廢學業，叫 Ranee 不要學似她那樣。現在人家結婚了，就羨慕起人家了。不知道當初是誰說張師奶個女無出色，浪費了大學學費呢？

「啲嫁唔出既剩女上司真係特別麻煩呀」

轉眼幾年，Ranee 已經晉升為經理。高學歷、高職位、高人工，名乎其實的「三高」女強人。可是 Ranee 身邊都是一些怕自己高攀不起的沒用男人，而年輕的女下屬更在她背後取笑她是剩女。一個年過三十的女性，就不能單身嗎？社會上充斥著對「剩女」的標籤，即使是女權當度的香港，女性依然受到不公平的對待。

「你地嫁唔出，最主要係三個原因，家教錯、愛表現、心頭高，成日吊高黎賣，你係三高既女強人又點，有高薪厚職又點，男人根本就唔當你既三高係一回事」

以前一直不敢正視自己感情上的問題，今天 Ranee 終於勇敢面對，她選擇了去婚姻介紹所。在介紹所的講座上，那位資深媒人狠批在座的剩女。大家聽後都面有難色，但又不知如何反駁，因為她說的並沒有錯。

「Ranee，喜帖我已經寄咗俾你啦，記住個日早啲到呀」

回家後，Ranee 看著那張來自某位舊同學的紅色炸彈，開始反思自己的過去。這位舊同學，就是當年其中一個被校長公佈有拍拖的女生。

「到底我以前讀書既時候學咗啲乜」

學校教你的甚麼唐詩三百首、幾何公式、微積分，並不會對你的生活有任何幫助。在社會上最實用的人際相處、兩性關係，學校卻從不教你。啊差點忘記了，老師們連自己的人際關係也顧不好，又怎懂得教學生呢？

內地著名作家韓寒曾經說過這一番話：

「很多家長不允許學生談戀愛，但畢業後就希望馬上從天上掉下來一個很優秀的人和自己的兒女戀愛，而且要結婚，想的很美啊。」

應拍拖時，不准拍拖。應結婚時，才剛開始學習拍拖。這樣的教育方式，是現代社會應有的嗎？

作者：高教授

一個 90 後大學畢業生，社會上的新鮮人，自以為是經常以教授自居，用 90 後的角度探討千禧後的世界。 FB PAGE：

咁就祝你將來生出嚟嘅女16歲就俾人中出啦
全香港未婚媽媽由你負責
聰明仔

比d 質素好無

呢d垃圾院校仲嫌自己唔夠趕客

xxx48戀愛禁止

全香港未婚媽媽多謝你

16歲定60歲，都冇可能識曬成個社會既野
但連法定性交年紀都過，但拖都話唔拍得，就好反智。
問返你，咁幾歲先識得朋友(唔係同學，同學同朋友2樣野黎) ？幾歲先出得夜街？幾歲先拍得拖？幾歲先結得婚？幾歲先生得仔女？

你自己咪係強姦犯首領囉

其實呢 所謂禁止學生談戀愛 根本就係斬腳趾避沙蟲 人嚟㗎嘛 有慾望㗎嘛 有求偶意慾㗎嘛 你係學校你喺教育者 你就應該 以及有責任指導學生 點樣喺學業同愛情之間取得平衡 做一個唔會令將來嘅自己後悔嘅選擇 食錯嘢較會死人啦 你係咪唔俾人食嘢吖咁？

邊個弱智, 有分析能力嘅人一定知

係啊, BB仔都識過馬路啊.
咪等你送佢哋去死囉

扑野就一定會生？
你快撚啲去伊朗個啲住就啱你架啦
兒登仔講唔過就喺度咒人，小學雞

你讀過or識人讀過天主教中小學就知
同政府學校兩個level黎
d學校成個山頭咁大
果d小學六七年前就玩緊ipad上堂
體育堂玩划艇機

講明先，係天主教唔係基督教

點解唔拍得拖，大家睇到答覆。

就係呢d冇critical thinking既人, 淨識屈持相反意見者係強姦犯。睇怕係佢眼中，唔支持佢就等於強姦犯

問返你，咁幾歲先識得朋友(唔係同學，同學同朋友2樣野黎) ？幾歲先出得夜街？幾歲先拍得拖？幾歲先結得婚？幾歲先生得仔女？

大劣仔最撚鐘意唔夠講就咒人

你知唔知咩叫不為而非不能
唔去生同一家生唔到係兩樣野
做足安全措施我唔信會大機會生囉
咁簡單羅輯都唔識？
唔怪得明愛唔俾你班大專仔拍拖
岩啊

講就叻
攞定錢出嚟捐俾保良局先講啦

社會問題留俾社會解決
做鍵盤戰士做到傻左？

不如個個唔好拍
拍拖都唔好結婚
結婚都唔好生
滿意未？

你都on撚9
現代社會唔岩你住
返入深山掘個窿過世把啦

做咩咁大怨氣姐
你個女比人中出仲要射到成塊面都係呀?

我支持佢地唔好拍 咪害左佢另一半